\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Bruder Sliwowitz}
\index[in]{Gospodar}
\index[in]{Bruder Sliwowitz}
\index[in]{Slawisch}
\index[vw]{Trinklieder!Gospodar}
\index[vw]{Trinklieder!Bruder Sliwowitz}
\index[vw]{Trinklieder!Slawisch}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Gospodar}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Bruder Sliwowitz}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Slawisch}

\begin{tabbing}
1. \=Gospodar, dein \=Gro"sgut \=birgt heut' \=uns're \=Band'.\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
1. Gospodar, dein Gro"sgut birgt heut' uns're Band'.\\

\=Uns're guten Flinten lehnen \=an der \=Wand.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
Uns're guten Flinten lehnen an der Wand.\\

/: \=Frost knarrt in den \="Asten, \=Wind pfeift durch die \=Ritz'.\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\\
/: Frost knarrt in den "Asten, Wind pfeift durch die Ritz'.\\

\ \ \ \=Gute W"arme \=gibst du, \=Bruder \=Sliwo\=witz. :/\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ Gute W"arme gibst du, Bruder Sliwowitz. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Treiben wir die \=Fremden \="ubers \=Jahr erst \=aus,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
2. Treiben wir die Fremden "ubers Jahr erst aus,\\

\=Gospodar, wer glaubst du, bleibt im \=Herrschafts\=haus?\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
Gospodar, wer glaubst du, bleibt im Herrschaftshaus?\\

/: \=Werd' ich knechtisch \=aufsteh'n, \=wo ich m"achtig \=sitz'?\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\\
/: Werd' ich knechtisch aufsteh'n, wo ich m"achtig sitz'?\\

\ \ \ \=Sind nicht solche \=T"olpel, \=Bruder \=Sliwo\=witz. :/\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ Sind nicht solche T"olpel, Bruder Sliwowitz. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Haben unser \=Herzblut \=nicht f"ur \=nichts ver\=tan.\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
3. Haben unser Herzblut nicht f"ur nichts vertan.\\

\=Alles f"ur die Seinen will der \=Parti\=san.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
Alles f"ur die Seinen will der Partisan.\\

/: \=Mutterschaf und \=L"ammer, \=G"anse, Gei"s und \=Kitz,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\\
/: Mutterschaf und L"ammer, G"anse, Gei"s und Kitz,\\

\ \ \ \=K"urbis und Me\=lone, \=Mais und \=Sliwo\=witz. :/\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ K"urbis und Melone, Mais und Sliwowitz. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Sind die wilden \=Schweine \=aus dem \=Land ver\=jagt,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
4. Sind die wilden Schweine aus dem Land verjagt,\\

\=die verkohlten H"utten aufge\=baut und \=ragt\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
die verkohlten H"utten aufgebaut und ragt\\

/: \=blank im Dorf der \=Maibaum, \=Flattern und Ge\=flitz,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\\
/: blank im Dorf der Maibaum, Flattern und Geflitz,\\

\ \ \ \=oh, wie wird das \=sch"on sein, \=Bruder \=Sliwo\=witz. :/\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ oh, wie wird das sch"on sein, Bruder Sliwowitz. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Theodor Kramer - Weise: Rudi Rogoll, 1984\\
FA: 90 GB: 117 LB: 172 MO: 79 TS: 284
\end{angaben}
